% @Source RP
% @Difficulté 1
\textbf{Partie A}

Soit $f$ la fonction définie sur $\interoo{0 +\infty}$ par : $f(x) = 9x^2 - 4$.

\begin{enumerate}
	\item Résoudre l'équation $f(x) = 0$ sur $\interoo{0 +\infty}$.
	
	\medskip 
	
	\item Étudier le signe de $f(x)$ sur $\interoo{0 +\infty}$.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie B}

Soit $g$ la fonction définie sur $\interoo{0 +\infty}$ par : $g(x) = 4,5x^2 + 1 - 4\ln(x)$.

\begin{enumerate}
	\item Calculer l'expression de sa dérivée $g'$.
	
	\medskip
	
	\item Vérifier que $g'(x) = \dfrac{f(x)}{x}$, pour tout $x \in \ \interoo{0 +\infty}$.
	
	\medskip
	
	\item En déduire le tableau de signes de $g'(x)$ et le tableau de variations de $g$ sur $\interoo{0 +\infty}$.
\end{enumerate}

